【2021年】【0126 LIVE】食衞局4點半最新防疫措施記者會

是日出席代表：食物及衞生局副局長徐德義、衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻

強制檢測大廈名單監察
210125 深水埗成個街區要強制檢測？ - 每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

DIU

Wo

ho

上榜屋邨/住所 (599A)
*2009年豬流感爆發後首次引用
*0115 衞生署向油麻地新填地街20、22、24及26號發出隔離令，除衞生主任外的任何人不得在未獲書面准許下進入或離開受隔離的地方

隔離令仍然生效：
新填地街20、22、24、26號

上榜屋邨/住所 (599J)
*1229 政府宣佈如一棟樓有兩個單位有源頭不明確診個案，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
油尖旺東安街 3 號順豐大廈
土瓜灣下鄉道 5-19 號益民大廈
灣仔星街 2A-2G 號星月閣
深水埗長沙灣道 171 號
深水埗元州街 25-27 號
深水埗福榮街 126-128 號／欽州街 96-98 號
觀塘安翠街 3 號安達邨智達樓
太古城道 28 號太古城安盛臺寧安閣
深水埗南昌街 84-86 號
深水埗南昌街 133-135 號 / 鴨寮街 148 號南昌閣
深水埗南昌街 137-139 號
深水埗長沙灣道 169 號 / 南昌街 147-149 號
深水埗長沙灣道 173-175 號
深水埗長沙灣道 177 號
深水埗長沙灣道 179-181 號
深水埗長沙灣道 183-185 號
深水埗長沙灣道 187-189 號華通樓
深水埗長沙灣道 191-203 號長樂大廈
深水埗鴨寮街 150-152 號
深水埗鴨寮街 154-156 號
深水埗鴨寮街 158-160 號
深水埗鴨寮街 162-164 號
深水埗鴨寮街 166-170 號英偉樓
深水埗鴨寮街 172-174 號
深水埗鴨寮街 176-180 號 / 北河街 100-106 號新北河大樓
北角錦屏街 37-43A 號東發大廈 C 座
深水埗汝州街 280-286 號永泰樓
深水埗汝州街 171-173 號

遲咗啦你

劉家獻

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

hi

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10158宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10159宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0125 0000 確診個案：8888 → 10158 (+1270)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

Hi

政府宣布，後日起恢復部分基本公共服務

又開會

係咪唔可以再放消息了

今日連消息人士都唔見左

no sara no watch

係咪考車除外

係咪同777考慮點樣唔令封城被人知有關

個pin好正

wuuuu

Well

hell

消失忍屎？

大家好

唔通確診咗？

我要wfh呀屌你老母咪撚恢復啦

pk

住佐敦

可能確診咗送咗入去隔離

消失人士消失左

專心啦

Meow

好攰

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

行山跌咗落山

mandy

日日六七十單然後消取在家工作，唔通真係咁有信心回落
定係一有確診就封鳩你，咁咪可以keep住返工

郁到好攰

終於認你係Pk tang

從來戒嚴係恐嚇手段
政治大過一切

開返晚市堂食未

禾唔是

777話下次封街要保密..係咪連呢樣都要保密

瞓

hihi
全港17區封區競猜遊戲開始啦

大

冇嘢睇嘅

gogogo

開波

次次消失都確診

可以瞓一陣

笑甚麼你也是mandy

校長訓話

又回顧

發現校長好鐘意搞杯水

唔是

又除褲

想知下星期要唔要請大假考車筆試呀

各位傳媒朋友 各位市民

想睇佢倒瀉水

以為今日有300幾

unlinked 41%
no symptoms 36%

01:+64

校長又黎呀

肥仔個盤

遲早每日1000確診都冇得WFH冇得網上授課，全部準時返工返課，各安天命！

所有措施延長7日至0203

茶茶搵一次要專登接唔實

起馬年初四之後

+7日冇用喇，封撚到2046啦笨柒

已經想瞓覺

一星期

閪01犯党安法

Zzzzzzzzzzzzzzzz

WFH

過返正常生活算鳩數啦
跟本就無可能清零
強制帶口罩咪算囉

措施就預咗啦
講WFH啦DLGH

遲左入

YMT旺角指定區域

畫啦畫啦

紅磡都有指定區域

YMT MK 指定區域
紅磡 指定區域

仲有一個南昌附近

有除褲焗腸
陣間先返嚟睇

考車開返路試筆試啦

加4個指定區域

富榮

深水埗條list長到咁
唔洗突襲啦

除褲廢話中

封區pls

以後都無得出街食晚飯
無曬民主自由法治繁榮安定
得返國安法同病毒

一線城市上海已進入高風險地區，肅芳芳醫院已進行興建中，避開上海人

就嚟成個九龍都係指定區域

有先例就預左會繼續封

封撚咗九龍去啦

佐敦
彌敦道柯士甸道渡船街文昌街文匯街廣東道甘肅街

油麻地旺角
彌敦道眾坊街渡船街登打士街

紅磡

深水埗不變

畫啦
全港畫哂咪煩啦！

Gchi

我2月5 宜家都唔知會唔會開番
開番又拎唔切AL

指定區域即係點?
封定強制檢測

2021年1月25日00:00:00至23:59:59，多64宗確診個案

檢測

細到

九龍人口密度高

6 4

1imported
42linked
21unlinked

係咪應該要係google map畫個範圍出黎

1宗輸入
63宗本地 (42宗本地有關連個案 21宗源頭不明)

細

回落了

64 消失人士都要消失
唔洗出黎啦以後

真正回落，冇事了！

1歲?

3成幾unlinked

64宗，消失人士唔講得呢個數

真。消失人士

回落，無事了

咁89應該都唔得

指定區域外599J+2

君君係咪想講除褲局長講完除字停咗停

呢個真
全民自由活動，不過強制帶口罩
唔帶口罩捉到罰千五

專心啲啦

我發覺政府地圖網(即係CHP DASHBOARD用緊果個, 只係轉左色), D DATA ROLLBACK左...康城個地圖返返去第4期晉海未入伙之前.
冇晒D大廈, 搞乜. 之前第5期MALIBU都已經做好.

雪雪

可以開放晚市堂食、健身室了！

HA：尋日早上9時至今早9時多103宗呈報個案

公立病人

終於見到個頂

又唔自爆

599J
－綠楊新邨R座
－天富苑欣富閣
－長沙灣道亞洲大廈
－鴨寮街241號
－文苑街文輝樓
－上海街115號
－彌敦道展望大廈
－必嘉街長樂大廈

好想知份稿係咪真係咁寫

冇回落

微信send唔到64

今日初步有機會大過確診

Watch Lau pig and tea tea

終於predict1有落

要睇下有冇人畫圖

45人出院

168 一路發

茶茶講感到難過講到好興奮咁

跟肥仔報就應該頭2個係咁

ss使用量

34人危殆
32人嚴重

成個紅磡好撚大喎 土瓜灣黃埔都係紅磡

李春姬北韓式報道

散開晒，越封越散

Yo

初步呢

隔離/負壓病床 1220張 使用率71%
隔離/負壓病房 672間 使用率77%

中中

繼續封？

仆街咁撚多想抖下都唔撚得

一件事

果欄係入面

辛苦哂

而家強檢
遲啲封區

Bonbon

你好AM730

但可以返工了

有街名 上面聽唔切 打唔哂o者

同恆指一樣

紅磡 好似咁樣

唔圍埋Grand Austin 同港景峰

有停過工咩

有人報可以畫埋，我冇聽直播冇得MARK

土瓜灣係九龍城區

紅磡同黃埔含住多

總行政

被突襲機會+100%

SSP 封城不遠矣

狗鐵係咪會飛油麻地+佐敦站

根本唔應該封

私樓免疫

佢點會夠膽封

有冇2019年1月開始到依家嘅curve

2021年嘅茶茶都係一啲進步都冇

封乜野？

好大機會突襲

FB見到有人話SSP有檢測物品出現係街邊

咁私樓又真係乾淨好多

20192020年

我早你一日

落番20~30有強力支撐位

想問依加係封依個區域/有機會突襲

599 jor

封區唔封關，都on9

初步？

強制驗個圈愈畫愈大

留名 等睇佐敦封完個堆又中招

初步又要等到最後一條先知

以十八區黎計紅磡黃埔都係計九龍城區

麗港城咪一樣中

佐敦

油麻地

紅磡

無封區喎

無就無啦 遊花園

我筆試
俾個仆街政府煩撚死

根本就係，封完區，無解決個源頭同社區環境問題

呢4個地區封?

殘體字

Wfh呢

強測區域啫

封晒支那就差唔多

強制驗

閪01死全家

冇封區

強制驗呀嘛

徐褲答唔到

講嘢都仲係講到咁

中伏

強制驗不嬲都係開架車 / 開個場叫D人去驗

第一條邊間問?
咁有火既

冇事了

幾時問回落？

你知道得太多了

檢測o者

過咗高峰味？

個區入面嘅住宅大廈 只要有1單確診就要驗
同埋得到俾鄭月娥突襲嘅黃金機會

欺賤怕富係咁
但平心而論 新起私樓個risk真係低過舊樓

你好AM730……瞞報？

快啲講初步啦！
唔好要人問好冇

深水埗有冇擴大指定檢測範圍？？？

重點係冇圍油麻地警署

yoooo

圍住係最新強制地區？

好靚仔啊

不如成個香港畫左佢算鳩數啦

係

好型

初步呀

btw 有冇記者幫手問下深水埗成個街區都要驗呢件事……
到底係點採樣？

想含

紅磡幾時開始封頭先去完見多狗多食環喺到

留意返 , 係個區入面嘅大廈 有1單確診就要驗

唔敢得罪黃埔私樓

上次到而家有冇剪過髮？

李大導住果頭唔洗強制真係冇天理

處所呢?

不變

繼續唔准開

冇

mandy呃撚含？

晚市開返未

點解係呃

冷靜啲

未

本港新增64宗新型冠狀病毒確診個案，當中1宗是輸入病例，其餘63宗本地個案中，有21宗源頭不明。昨日初步確診的伊利沙伯醫院護士轉為確診，曾經看中醫的衛生署醫生亦確診。

有兩幢大廈有2個單位或以上有確診個案，要強制檢測，包括荃灣綠楊新邨R座，以及天水圍天富苑欣富閣。

另外，在深水埗指定區域有兩幢大廈有個案要強制檢測，分別是長沙灣道254至258號亞洲大廈、鴨寮街241號。

佐敦指定區域擴大後亦有兩幢大廈要強制檢測，分別是油麻地文苑街文輝樓，以及上海街115號。新增油麻地旺角指定區域內的油麻地彌敦道493號展望大廈，需要強制檢測；新增紅磡指定區域，必嘉街長樂大廈需要強制檢測。

笨笨

仲未有數字

你驚佢係台上忍唔住？

屌你，我個邊冇人中，封乜鳩

封乜撚？

Work就唔使同一個地方封2次啦
有無記者問班on9點解有成效都封2次？

初步

深水埗大逃亡

指定檢測區域係會封唔比走定點？

你男扮女含男人仲唔係？

呢d唔係可以自己去檢咩？

強檢

中共：你唔做test 我點叫華大問政府拎補貼 ?

我唔是佢

唔撚封半島豪庭？

P
R
E
L
I
M

L
E
H

都冇野要封

個警署搬左去老連咁遠喇
個歷史建築得返個報案室

樓豬今日冇嘢答

佢對耳係咪裝屎

暫時只係強制驗
但要有心理準備突然比人封

佐敦同油麻地兩區爭一條街做咩唔連埋佢

中間有狗屋

眼瞓

強制驗喺楓樹街，點會擺喺度
好可疑

Sor,我返緊工，定到人話封想執野走

政府擴大指定區域的病毒檢測工作，只要區內大廈有確診個案，或污水樣本對病毒呈陽性反應，就要全幢大廈居民強制檢測。除了深水埗的指定區域外，佐敦指定區域涵蓋的範圍會擴大，東至彌敦道，南至柯士甸道，西至渡船街、文昌街、文匯街及廣東道，北至甘肅街，油麻地及旺角會劃出新的指定區域，範圍東至彌敦道、南至眾坊街、西至渡船街、北至登打士街；紅磡亦會劃出新的指定區域範圍，東北至差館里，東南至船澳街及寶來街，西南至溫思勞街及紅磡南道，西北至漆咸道北。

分兩區易叫d

即係封區唔準走？

唔講得唔驗得

封左？

如果你住喺依3個圈入面
而你住棟大廈有1單或以上確診 就要強制驗
暫時唔關封區街樓事

準則就係冇準則

點解你唔睇新聞？

你pinpin佢 個個見到都話封區

指定區域內1單就要
其他就兩單unlinked先要

初步幾多?

紅磡因乜事會有指定區域

啲指定區域點黎？

即係話你嗰幢大廈有一單確診先要強檢，定係只要個大範圍入面有一棟大廈有人確診就要？thanks lau pig冇睇live

舊樓(?)

前瞻聲預測聲

一陣樓豬肯講prelim之後update

咪就係。果d人唔睇新聞，見圖就亂咁講封。

係喎個個以為封區

要走在爆發前呀嘛

但個區包埋紅磡灣中心 都係私樓

應該係，叫定糊先，有一宗就全橦檢測。

可能鳩指呢

佐敦計埋嘉賓大廈好多專科醫生
到時一有咪成班醫生比人驗

得鄭月娥答到你

範圍內大廈
只要有一宗確診
就全幢要強檢

你住嗰幢有先要驗

為捉人去驗而驗

包左都無野架，無宗就無事架啦

嘉賓大廈唔會住人架嘛

真係當你係傳染病主任

唔係住宅唔使

佢唔係咩

2021年1月25日00:00:00至23:59:59，多64宗確診個案

1imported
42linked
21unlinked
>50prelim

599J
－荃灣綠楊新邨R座
－天水圍天富苑欣富閣
－深水埗長沙灣道254-258號亞洲大廈
－深水埗鴨寮街241號
－佐敦文苑街文輝樓
－佐敦上海街115號
－旺角彌敦道491－493A號展望大廈
－紅磡必嘉街1G-1K號長樂大廈

指定範圍
佐敦

油麻地

紅磡

深水埗

sor 自膠

講咗初步未？

回落

777擲飛鏢

2021年1月25日00:00:00至23:59:59，多64宗確診個案

1imported
42linked
21unlinked
>50prelim

599J
－荃灣綠楊新邨R座
－天水圍天富苑欣富閣
－深水埗長沙灣道254-258號亞洲大廈
－深水埗鴨寮街241號
－佐敦文苑街文輝樓
－佐敦上海街115號
－旺角彌敦道491－493A號展望大廈
－紅磡必嘉街1G-1K號長樂大廈

指定範圍
佐敦

油麻地

紅磡

深水埗

如果你住喺呢3個圈入面
而你住棟大廈有1單或以上確診 就要強制驗
暫時唔關封區街樓事

初步：50+

其實點知每日確診大廈名單

downward sloping lu

其實紅磡都唔係真係爆得好勁 都唔知點解揀紅磡

深水埗有少少錯
界限街以南隻角仔係唔包
刊憲有寫明界限街都係界線+大南區李國權區議員都有出PO澄清過

唔好意思柒咗
以為咩留多過兩粒鐘就要驗

祝君樓豬sor唔記得加返3行嘢

唔排除之後劃多個核心區就要

睇疫情概覽section

不過如果係揀黃埔嗰邊 實俾啲私樓撚屌

每日夜晚update
拉個最底會見到最後更新日期

依家罰5千啊

Thx thx 肥仔

幾時開始封

圓未

物色既心態
差唔多啦

thx

你坐咗係上面喎
點會唔知

【最新】政府宣布周四起恢復提供部分基本公共服務，各政策局及部門會採取針對性措施減少社交接觸

連登仔要wfh
防疫措施越多佢地越開心

閉氣雙眼我最掛念誰～

嗰隻角
荔枝角道界限街路口都有棟三無唐樓

張竹君又柒 早幾日又話數字會升

空氣淨化龜

成個紅磡舊區都係指定範圍
下一個指定範圍係咪界限街以南圍住

你走先
呢到好多人都係祝君安好

封了 封了

真係檢測包？

不如佢直接圍晒界限街以南

今日茶茶講咁多野

寫住取样包

會唔會聲東擊西

有冇玩到咁癲

今朝有朋友見到果欄set帳篷

啲人似乎响大陸返緊嚟

怨

酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀酒呀

有冇咁無聊
雖然港共好難講

好似話係檢測污水
之前佐敦都有

到依家都冇圖

檢測汽水？咩玩法 你話要測鹹淡水/屎水都話合理 汽水有咩好測

汽水
污水喎

呀屌 自膠

好想飲汽水？

咩事呀你

btw 如果污水持續驗到陽性就要成幢強制驗
唔理有冇確診
特例嚟

source? 仲玩fake news?

HK01

過新年

安全有序恢復更多公共服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
為了社會整體防疫抗疫的需要，政府自去年十二月二日實施政府僱員特別上班安排，除了提供緊急和必須公共服務及參與抗疫的人員外，其他政府僱員留在家中工作。考慮到社會和經濟運作需要，政府發言人今日（一月二十六日）宣布，由一月二十八日起，政府部門除了會繼續提供緊急和必須的公共服務外，亦會恢復部分基本公共服務。

發言人說：「即使受疫情影響，政府仍有責任維持社會和經濟繼續運作。為應對市民大眾和企業的需求，各政策局及部門會在採取針對性措施減少社交接觸，以及在實施預防感染措施的前提下，由一月二十八日起恢復提供部分基本公共服務。政府的最終目標是在條件許可下，全面恢復正常公共服務。」

有關部門會另行公布其所恢復提供的服務和有關安排和詳情。各政策局和部門若需要時間部署人手、物資和作出所需調整，或未能立即提供全面的服務。

發言人表示：「為了減少人流和社交接觸，各政策局和部門會採取彈性措施，盡量減少辦公地點同一時間員工的數目，例如將員工分成兩組，交替在家工作，或是擴大彈性上班和午膳時間的幅度，因此辦事處的開放時間或會有所更改，市民輪候服務的時間亦可能會延長，或是需要更長時間才能完成處理申請，我們希望市民理解。」

發言人呼籲有需要的市民盡量利用郵寄、投遞箱或網上服務等方法，以獲得所需服務；假如必須前往政府大樓或辦事處，則必須一直佩戴口罩，並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測、使用「安心出殯」流動應用程式和人流控制安排。

發言人亦呼籲僱主按運作需要，作出彈性的上班安排，包括按情況讓員工在家工作，以減少社區人流和社交接觸。

2021年1月26日（星期二）
香港時間16時00分

咁應該堅，但其他新聞app未彈呢篇出黎

有巴打貼左文了

政府真係

廢老用3310 點算

唔俾入

hk01個標題 好似講得強硬必順咁，
政府果篇就無咁強硬，只係叫人用。

唔知實際係咪要do先入得

dllm 01

Ching拿拿臨去七仔買罐汽水飲啦，我驚你血糖低產生幻覺

並遵從相關部門實施的防疫措施，包括體溫檢測、使用「安心出殯」流動應用程式和人流控制安排。

即係一定要嘟

咁到時要睇下佢的實際執行情況。

拿拿臨係柜底拎返部iphone 5s出黎用先

商場學埋就麻撚煩

下一站：機場

3310

BNO

繼續冇團年飯

可能就係政府帶頭然後要商界跟

出街要帶多部吉電話

咁呢D 取樣包 係點用？

初步又小返

ps3

ching 幼稚園畢業未??

封平日咁搞笑？唔洗返工喇？

呢個咩黎架

ps3舊機

如果黎生住呢區點算

寫住取樣包喎

應該玩嘢

邊個咁無性

............................

仲以為神隱一個月秘密練稿添

好唔好飲呀

17:40已有網友到場證實是有人執咗啲紙皮箱載貨，內有PS3，虛驚一場 謝謝網友幫忙查證
(2) 香港突發事故報料區 | Facebook

佐敦區嘅紙皮箱

突擊封樓!!!!!

補地圖

係咪消失人士己經死左，真係無料到

政府「突襲式」再封區強檢
晚上 7 時宣布 即時起油麻地設「受限區域」

政府「突襲式」再封區，晚上 7 時宣布即時起油麻地設「受限區域」，即碧街 9-27 號和東安街 3 號。

政府指出，受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（27日）上午 6 時左右完成此行動，目標達致「小區『清零』」。

d人放工唔番去

真係好突發

放工未返到屋企 住一日酒店先

分分鐘叫叫下G俾人封咗樓

玩撚完未呀 封咁細

半夜檢測？唔撚洗瞓？？

真係突擊

個區細到

仲以為會封深水埗先

3串1 唔中

梁國雄

驗左但你間屋對正樓下做檢測一樣唔洗訓

政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

cls

「政府早前已就碧街15-27號和東安街3號發出強制檢測公告。然而小區內感染情況持續嚴峻，由二○二一年一月十一日至一月二十五日，上述地點共錄得超過40宗確診個案，涉及三幢大廈，衞生防護中心早前已在『受限區域』中撤離部分碧街的居民到檢疫中心。情況令不少附近居民擔心。」

算唔算俾樓主鳩up中左

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於今日午夜前接受檢測

勁

每況愈下

放喺深水埗封油麻地

目標是爭取於明日上午六時左右完成行動，為所有已識別的受檢人士完成檢測並確定結果，以期市民可在上午六時左右開始上班。在正式撤銷『相關宣告』時，政府會另行公布。若有僱員因宣告而未能上班，政府希望僱主能酌情處理，不要扣減員工的薪金和福利。

都未收工返屋企啦

依家係用咩方法驗，咁快搞掂出reult?

sor未收工未返到去 而家唔返了

屌你希望

樓主有內幕

若市民因 OT 未能回家檢測, 政府會唔會酌情處理?

叻叻

如果咁岩行過條街係咪都要強制驗

張竹君點會冇

突襲到冇live

樓主下次有消息唔該早d單聲

截緊車

高登新聞台同now 已經live 緊

麗港城咁撚多人違反佢過強制檢測令
做咩唔捉晒佢哋
告佢哋犯國安法囉

睇緊

睇live都覺得好亂

班green objects企到咁上仲乜撚

好似玩遊戲咁揀個位嚟封

唔知html5整唔整到呢

原來封區 以為係封樓 真心痴線

佢喺入面做

可能好快會殺到埋黎我呢邊

聽日會唔會俾人屌到仆街

封咗之後啲記者應該入唔到去

班藍屍係晒入面

佢就係想記者入唔到去

買夠糧未

要強驗我明 要封我明
但如果你咁樣封一晚驗係有效既
點解平時入竹篙灣隔離果D要擺14日先放得番出黎

嗰堆係密切接觸
呢班你可以話佢哋真係無辜

OT嘅嚟生避過一劫
今晚一定唔返屋企

屋企之前買落啲杯麵

返夜嗰班今晚唔洗返去鳥

賞花杏仁露

2支鏡應該影哂 範圍咁細

有冇人研究下今次係點安排人力物力做到真突襲

範圍少
其實今次都係試下

戰時狀態(一條街)

同中共對戰

想整web版？

條友識唔識㗎

喂議員用雞腸講一次啦

區議員見記者

今次封咗下次唔封

又係nmslese

係條街度問人攞住址證明
green objects真係冇腦

邊個會隨身帶，都CLS

某d apps 睇到月結單/帳單應該有

等陣佢好似銀行咁只承認某D發出嘅

議員：樓上嘅人，你已經被重重包圍

up得出幾樓幾號指邊座就得

做賊都咁無神心記住18區地址呀

住喺已劃出嘅區域內，因為其他 / 自己幢樓有人奶嘢而接受過強制檢驗，被偷襲後亦都要驗多一次

我唔知我唔理

喺

聽日會偷襲邊度？

深水埗16幢污水一帶 1.00
佐敦八文樓 5.00
紅磡指定區域 20.00

嘩，頂
住緊喺紅磡

KT

上亞厘畢道

禮賓府

得50 prelim我tmr都係缺席

柒婆：我就後日先突襲
咁易估到我就唔叫柒婆啦

跟住落到去三字頭就即刻上返轉頭

50係支持位

hb represents乜呢唔知

射波

衞生防護中心調查新增64宗2019冠狀病毒病確診個案
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
衞生署衞生防護中心公布，截至一月二十六日零時零分，中心正調查64宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 223宗（包括10 222宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗為輸入個案。

過去十四天（一月十二日至二十五日）累計新增875宗個案，包括834宗本地個案（其中322宗源頭不明）。

上水莆上村 筲箕灣海傍 同坪洲

深水埗今晚好大機會會封區！！！

Source

差麗港城

BUILDING LIST UPDATED

#10118 F58
25/1確診
26/1死亡

請問今日有冇講油尖旺同深水埗各有幾多宗確診？

一係長期病患
一係私煙個種唔死都唔睇醫生

#10118本身入file個陣都係分咗做no symptoms

#10153
0122 元朗 翠峰

#10170, 10192, 10193, 10194, 10219
0123 九龍城 聯成大廈地下 永明粥店

#10173
0123 灣仔 太原街 8 號 譚仔雲南米線
0123 沙田 積富街 坤記腸粉

#10174
0121 黃大仙 友邦九龍金融中心
0123 灣仔 銅鑼灣商業大廈地下 翠華茶餐廳
0123 大埔 八號花園地下 八號餐廳

#10176
0124 元朗 天盛街市

#10181
0123 深水埗 西九龍中心

#10189
0122 荃灣 慶興大樓地下

#10204
0122 離島 愉景灣 海澄湖畔2段28號

#10205
0121 觀塘 安盛金融大樓

#10206
0124 油尖旺 朗豪坊

#10207
0125 油尖旺 海灣軒 - 海景酒店

#10210
0121 九龍城 民泰街 9 號地下 古早味澎湖台灣

#10213
0122 葵青 Magnet Place 第 1 期地下 大家樂
0122 荃灣 荃灣千色匯 1 期
0122 葵青 安福工業大廈
0124 荃灣 綠楊坊 Euro go go

#10215
0122 中西區 太古廣場

#10217
0122 元朗 天恩商場
0123 屯門 錦薈坊地下

#10220
0123 油尖旺 佐敦薈

#10222
0123 深水埗 D2 Place
0123 深水埗 億利工業中心 荔枝角程班長

#10223
0123 西貢 將軍澳廣場第 6 座

咁聽日搵記者問問佢
今日記者會有冇講屯門馮李珮瑤拉左堆老師去隔離

又粥鋪 又步坪石後塵

皮蛋瘦肉肺炎粥

安達臣，石硤尾，石硤尾，石硤尾，長青邨
冇一個住紅磡

愈來愈菇

政府將引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（《規例》）（第599J章），就《規例》下的強制檢測公告刊憲，要求於指定期間曾身處40個指明地方的人士（下稱「受檢人士」）接受2019冠狀病毒病核酸檢測。

睇嚟興仁街興賢街準備要封

深水埗又一個街區強檢
係尋日個街區隔離
睇黎好快俾柒婆突襲

污水樣本有冇咁勁呀......

渠務處應該係啲渠嘅交界位抽污水驗姐
唔會逐棟大廈驗嘅
所以咪成堆on list

跟住個表玩突襲

九龍 Hotspots

互動地圖

210126 強檢鳩嚟新玩法 之 街區污水攬炒計劃
每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

大嘥鬼：街區苟驗污水有助採集港人基因

政權在四個指定區域進一步進行強制檢測

正宗鳩驗
可能一個街區只採集一個污水樣本
(四條街圍住為之一個街區，呢個唔係匪語)

總之家下求鳩其驗到 = 全個街區強制檢測
住舊區手足避無可避

就到6點 今晚碧街無晒聲氣

解封左
From now

其實封到六點開 係做乜鳩
之前封都話要陰性先走得
你老味你封11粒鐘 中間仲要12點就結束檢測
陰性結果已出？

仲有 有啲返夜更嘅 收工食埋個早餐就完美避開

其實講白d咪姐係要一晚做曬強制驗

出左結果啦
"解封後，大廈門口仍有穿著保護衣的人員把守，市民下樓需登記及出示病毒檢測的陰性結果。"

今晚唔知會唔會有突擊

政府昨晚（26日）7時劃油麻地「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號），行動今早（27日）約6時結束，約330名居民接受新型冠狀病毒檢測，發現一宗確診個案。

政府在「受限區域」進行共306戶家訪，其中約93戶沒人應門。

睇黎要有心理準備晚晚都比人突擊

豪宅私樓區唔會封

得一單確診

搵得一單講到自己好勁，仲要叫人唔好睇少果一單，係咁撚驚一早封撚咗鄰國關啦臭西

交戲姐

好戲陸續上映

確診破億︱病毒變完再變傳染力大增 抗疫「內戰」攻陷醫院醫護

呢張圖

應該會永遠流傳

蘋果照妖鏡

今晚又封邊？

10.5照買

消失人士？

Sp

而家應該流出任何消息都狂國安法

鄭閱哦：又係時候物色下搞鳩邊度啲窮撚

cctvb: ~60

Now60+

Now:60

>60

又開大

冇事

同慶回歸跳舞圖一樣

封完得幾單
但如果條渠重話有毒
咁使唔使封多次的

消失人士真係唔敢講64

真係有咁啱得咁橋
3rd wave又係油尖旺（雅蘭酒店富臨）
4rd wave又係油尖旺（尖沙咀，旺角金雞）

第五波已完

珍？

樓上個名

文英嗰邊咪多窮撚

有圖

根本就唔應該俾人住返同一度
渠管/單位有問題應該要維修咗先可以再住人

八文樓最後兩座應該走唔甩

Mose liu

落注先
嗰頭好撚多支支

幾正喎, THANKS

搵記者跟進 佐敦 碧街 封鎖後重有沒過案出現

一定有

今日冇唔代表聽日冇
今個月冇唔代表下個月冇

正如前三波冇爆煲都唔代表今次第四波冇事

今日記者又會質樓主突襲封區係咪浪費人力

衞生署下午舉行疫情簡報會，衞生防護中心傳染病處主任張竹君和醫管局總行政經理（質素及標準）劉家獻將會出席。

根本原頭封鎖完就順手整埋條渠先岩
做的唔做的

樓豬根本話唔到事

袁國勇去咗北角東發大廈視察

龍床不及狗竇

又做喉管觀察猿

fuckin bond？